(沖繩)琉球 相比起日本 更近於台灣

琉球和台灣有多相近？距台北僅有638km、75分鐘航程。年均溫度攝氏22度，是全日本唯一有「清明節」的地方。比起日本人的拘謹、內斂，更近於台灣人的熱情、直爽。

chensunny311
首里城真的很像台灣的廟ㄋ~
我記得之前帶我兒子去沖澠自助行,
他一直說這個是拜拜的廟阿~ㄏㄏ
來到沖澠的感覺與在日本本土真的
大不同ㄋ~有時很懷疑自己真的在日
本嗎?雖很多人推薦當地的苦瓜,但
我就不愛 ,沒勇氣吃苦阿~

TOMOKO
哈哈，thomas好厲害，一針見血~
我也不敢吃苦瓜耶，可是沖繩的苦瓜我吃耶!!!!
不苦，會回甘!
下次試試看!!

鳳梨酥
好詳細的介紹沖繩久遠的歷史，感謝！看
到它們的市場，真的跟台灣好像啊！還好
我是台灣人，因為看了那趣味的豬我不會
感到噁心！哈哈！

TOMOKO
嘻嘻，謝謝你*^^*
沖繩的公設市場真的跟台灣傳統市場很像!!!!
我每次跟我媽去傳統市場，看到那些豬肉攤，都會覺得，日本媳婦嫁來台灣，要踏進這個傳統市場、要在這買菜，應該需要很大的勇氣.....
(應該很多日本媳婦始終無法克服這個難關)

Aegean
沖繩跟日本本島整個感覺完全不
同，對我來說沖繩的人真的熱情，
英文敢講的也多，連我去傳統舞踊
店買用品都可以用英文溝通XD我很
愛吃沖縄そば耶XD苦瓜我吃了一口
還是放棄...有機會想要再去一趟沖
繩，慢慢的走走晃晃體會不同的沖
繩風情!

TOMOKO
沖繩真的跟日本本島很不一樣。
英文敢講的很多嗎?我個人是沒有特別感受到啦。
只是很多人都會有種迷思，覺得沖繩有美軍基地，英文應該要很通，抱著這樣的想法可能會失望就是了。
沖縄そば我不愛，呵呵。

flora192
謝謝你 解決了我的疑問
明年四月要去沖繩自由行
但一直搞不懂
為什麼是飛琉球 @@
讓我一頭霧水><
幸好有這篇文章
讓我茅舍頓開 ^^

Oscar
雖然改名為沖繩了，但是連縣內的國立大學都還是叫「琉球大學」，這之間還是有一些政治歷史因素在。

TOMOKO
是啊~

釣魚台咪又夠近台灣
咪又係支那同日本最大聲

根本誰大誰惡最正確

笑咗

如果可以 台灣人直情想歸日添
除咗國民黨同佢班傻鳩支持者之外

第一次去沖繩就覺得係舊香港+台灣混合版, 好唔日本
同埋氣候好似香港